銀行按揭選擇

想問下大家擇銀行做按揭，有冇話邊間好d？
大家選擇左邊間？

邊間著數咪用邊間

唔知係咪唔識睇，好似間間個offer都差唔多
大家用邊間多

睇息邊間低,現金回x幾多,主要呢兩樣,都差唔多就睇下有無其他野送

我都係睇緊呢兩樣

阿爺好似有得自轉攞cash rebate
獅子同馬拉松做唔到， 只可以on top

(窮撚做唔到6成的話，間間都無關係)

四月做咗citi，2.1%回贈

其實基本上間間都係咁上下

現金回贈？

係，不過要扣貸款額，交鎖匙後，銀行就將回贈就入落戶口

請問係咪要做預批先問到offer?

我嗰陣冇做預批
簽完臨約，就直接搵銀行申請按揭，交資料同填form
通常一個月內有offer

其實現金回贈個度，其實間間都差唔多
當然可以睇下邊間銀行估得足d
懶的話咪就返出糧户口，交少好多文件可以

睇過d post 話間間問就間間check 一次 tu, 咁短時間會chok 低個tu 分，係咪真？我大貓出糧，會唔會可以唔check tu?

咩野叫扣貸款額
巴打我唔識野

金管局對於銀行為按揭貸款提供的現金回贈是有指引的，若現金回贈金額超過按揭貸款額的1%，計算按揭成數時，必須將整筆回贈金額包括在貸款額內，以扣減貸款額的形式回贈。當回贈金額不超過貸款額1%則沒有影響。

一個價值1000萬的物業，以按揭成數50%計算，銀行批出500萬按揭，並提供5萬（1%）回贈。由於回贈金額不超過1%，符合金管局指引，貸款額仍為500萬。

若現金回贈為2%，銀行提供10萬回贈，需以扣減貸款額形式回贈。在計算按揭時，總貸款額以500萬計算，而計算還款時則以490萬計算。

即係要先嘔一筆同回贈一樣嘅錢

呢個我唔清楚
我當時申請咗中銀、渣打、花旗

唔該巴打

嗰啲按揭轉介有無用?
有無話邊間好啲?

唔齊料先要搵佢地

借8成。岩岩搵左間細行，加埋按揭轉介有2.67%

靚offer

用**
填張form多0.35%回贈

#需用**指定職員

中銀好似最有效率，好快有回音

巴打等左幾耐?